Python rename 新手問題

問題：
我想 rename
下一個 new_file = path + names[1] + ".doc"
再下個 new_file = path + names[2] + ".doc"
應該點改寫呢段CODE?

names = [ ... ]def main(): path = "C:/python/download/" lists = os.listdir(path) for list in lists: old_file = path + list new_file = path + names[0] + ".doc" os.rename(old_file, new_file)if __name__ == '__main__': main()

用普通for loop i=0.....咪得

for i, list in enumerate(lists):
...

names = [ "ABC", "TQWT", "XYS ]i = 0path = "C:/python/download/ws_answer/"lists = os.listdir(path)for list in lists: old_file = path + list new_file = path + str(i) + ".doc" os.rename(old_file, new_file) i += 1

我剩係識RENAME做數字，但係如果 names 入面係 str，應該點改？

當你第一file要rename做ABC
第二個file要rename做TQWTW, etc...

names = [ "ABC", TQWTW", "XYS" ]i = 0path = "C:/python/download/ws_answer/"lists = os.listdir(path)for list in lists: old_file = path + list new_file = path + names[i] + ".doc" os.rename(old_file, new_file) i += 1

咁就會順住上面個names既index一直loop到尾
但係兩邊dimensions (number of files and number of new names) 要相等

搞掂，多謝各位巴打

如果你兩個array嘅長度相同，應該用zip:

for name, path in zip(names, lists):
...

如果想個i當係string放係個file name可以點做
例如 file1.txt; file2.txt

os.walk

"file%d.txt" % (i)or"file{}.txt".format(i)

如果你喺問緊點攞返個index，用enumerate:

for num, (name, path) in enumerate(zip(names, lists),1): ...

如果你問緊點format int to string，有人已經講咗點用string formatting，但Python 3仲可以用f string:

f”{name}{num}”.txt

f”{name}{num}.txt”，手機打錯